<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="bilet1">
<item><b>1. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ «О полиции» «Сотрудник полиции имеет право лично или в составе подразделения (группы) применять огнестрельное оружие в следующих случаях: …»?</b>\n\n
А. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни или наносящего чрезмерный вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Б. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
В. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Г. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни или наносящего вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.</item>
<item><b>2. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ "О полиции" " Сотрудник полиции также имеет право применять огнестрельное оружие: …"?</b>\n\n
А. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега из-под конвоя лиц, задержанных по подозрению в совершении тяжкого преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде заключения под стражу, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки насильственного освобождения указанных лиц.\n
Б. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега из-под конвоя лиц, задержанных по подозрению в совершении преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде заключения под стражу, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки насильственного освобождения указанных лиц.\n
В. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега из-под конвоя лиц, задержанных по подозрению в совершении преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде заключения под стражу, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки вооруженного освобождения указанных лиц.\n
Г. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега, задержанных в совершении преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде ареста, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки насильственного освобождения указанных лиц.
</item>
<item><b>3. Назначение пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 9-мм пистолет Макарова является личным оружием нападения и защиты и предназначен для поражения противника на коротких расстояниях.\n
Б. 9-мм пистолет Макарова является табельным огнестрельным оружием сотрудника полиции.\n
В. 9-мм пистолет Макарова является огнестрельным оружием, предназначенным для защиты граждан.</item>
<item><b>4. Какой вид огня конструктивно заложен в пистолет Макарова?</b>\n\n
А. Автоматический.\n
Б. Одиночный.\n
В. Одиночный и автоматический.</item>
<item><b>5. Принцип работы автоматики 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Основан на работе возвратной пружины.\n
Б. Основан на выбросе пороховых газов.\n
В. Основан на отдаче свободного хода затвора.</item>
<item><b>6. Из скольких основных частей состоит пистолет Макарова?</b>\n\n
А. 6.\n            		                       
Б. 7.\n
В. 8.\n                                                
Г. 9.</item>
<item><b>7.  В каком из ответов правильно перечислены основные части состоит пистолет Макарова?</b>\n\n
А. Рамка и спусковая скоба; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; возвратная пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка; затворная задержка; магазин.\n
Б. Рамка со стволом и спусковой скобой; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; возвратная пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка с винтом; затворная задержка; магазин.\n
В. Рамка со стволом и спусковой скобой; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; боевая пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка с винтом; затворная задержка; магазин.\n
Г. Рамка со стволом и спусковой скобой; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; возвратная пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка с винтом; затворная задержка; магазин; антапка.\n
</item>
<item><b>8. В каком из ответов правильно определено назначение затвора с ударником, выбрасывателем и предохранителем пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, запирания канала ствола при выстреле, постановки курка на боевой взвод и недопущения автоматической стрельбы;\n
Б. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, запирания канала ствола при выстреле, удержания гильзы (извлечения гильзы и патрона) и постановки курка на боевой и предохранительный взвод;\n
В. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, запирания канала ствола при выстреле, удержания гильзы (извлечения патрона) и постановки курка на боевой взвод;\n
Г. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, взведения курка и направления полета пули.</item>
<item><b>9.  Укажите, для чего служит возвратная пружина пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для возвращения затвора в переднее положение после выстрела.\n
Б. Служит для возвращения затвора после выстрела, смягчения отдачи и обеспечения автоматической перезарядки пистолета.\n
В. Служит для возвращения затвора после выстрела и удержания курка на боевом и предохранительном взводе.\n
Г. Служит для возвращения затвора в заднее или переднее положение после выстрела.</item>

<item><b>10. Какое количество патронов выдается сотруднику для выполнения упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. 3 шт.\n                                        
Б. 5 шт.\n
В. 4 шт.\n                                        
Г. 8 шт.</item>

<item><b>11. Из какого положения сотрудник выполняет упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. Стоя, из-за укрытия.\n                                        
Б. Сидя в салоне стоящей автомашины.\n
В. Стоя.\n                                                                  
Г. Стоя, с колена.</item>

<item><b>12. Сколько времени отводится сотруднику на выполнение упражнения 4 из пистолета?</b>\n\n
А. 14 сек.\n                                       
Б. 9 сек.\n
В. 12 сек.\n                                       
Г. 10 сек.</item>

<item><b>13.Какая мишень используется при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. грудная фигура (мишень N 6в) или грудная фигура с кругами (мишень N 4c), неподвижная, зона поражения - прямоугольник размером 21,0 x 29,7 см, расположенный в центре мишени вертикально\n
Б. специальная поясная (мишень N 2), неподвижная. Зона поражения - рука с оружием (темный фон)\n
В. специальная поясная (мишень N 2в), неподвижная\n
Г. поясная фигура (мишень N 7), две грудные фигуры (мишени N 6) или две специальные поясные (мишени N 2, зона поражения - темный фон).</item>
<item><b>14.Чем обозначена зона поражения на мишени N 4c при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А.  Белой либо черной пунктирной линией\n
Б. Листом А-4\n
В. черной сплошной линией\n
Г. белой либо черной сплошной линией.</item>
<item><b>15. Куда должно быть направлено оружие у сотрудника, находящегося на огневом рубеже, если он не ведет стрельбу?</b>\n\n
А. Оружие должно быть направлено в сторону мишеней.\n
Б. Оружие должно быть направлено вниз под 45 градусов.\n
В. Оружие должно быть направлено вверх или низ под 45 градусов.\n
Г. Оружие должно быть направлено вверх под 45 градусов.</item>
<item><b>16. Разрешается ли сотруднику продолжать стрельбу, если по каким-либо причинам патрон оказался выброшенным из патронника?</b>\n\n
А. Нет, если сотрудник стреляет в составе смены.\n
Б. Только с разрешения руководителя стрельб.\n
В. Да.\n
Г. Нет.</item>
<item><b>17. Разрешается ли сотруднику, выполняющему упражнения стрельб, касаться спускового крючка оружия в паузах между выстрелами при стрельбе в неограниченное время?</b>\n\n
А. Запрещается касаться спускового крючка только в паузах между выстрелами при стрельбе в неограниченное время.\n
Б. Разрешается касаться спускового крючка только в паузах между выстрелами при стрельбе в неограниченное время.\n
В. Запрещается касаться спускового крючка (в том числе в паузах между выстрелами при стрельбе в неограниченное время), кроме моментов прицеливания и ведения огня.\n
Г. Разрешается, касаться спускового крючка (в том числе в паузах между выстрелами при стрельбе в неограниченное время).</item>
<item><b>18. Укажите все возможные причины «осечки» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Неисправен капсюль патрона, не полностью ввинчен винт рукоятки.\n
Б. Загрязнение канала под ударник; мал выход ударника или забоины на бойке; погнутость верхних краев корпуса магазина.\n
В. Неисправен капсюль патрона; сгущение смазки или загрязнение канала под ударник; не полностью ввинчен винт рукоятки; мал выход ударника или забоины на бойке.\n
Г. Неисправен капсюль патрона; сгущение смазки или загрязнение канала под ударник; погнутость верхних краев корпуса магазина; мал выход ударника или забоины на бойке.</item>

<item><b>19. Укажите все возможные способы устранения задержки «неподача или непродвижение патрона из магазина в патронник» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Перезарядить пистолет и продолжить стрельбу. Прочистить пистолет и магазин. Заменить неисправный магазин.\n
Б. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет; заменить неисправный магазин.\n
В. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет и магазин; заменить неисправную пружину магазина.\n
Г. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет и магазин; заменить пружину.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные причины, по которым произошла задержка «автоматическая стрельба» из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение частей ударно-спускового механизма; касание полочки уступа предохранителя зуба шептала; износ боевого взвода курка или носика шептала; ослабление или излом пружины шептала.\n
Б. Сгущение смазки или загрязнение частей ударно-спускового механизма; касание полочки уступа предохранителя зуба шептала; износ боевого взвода курка или носика шептала; ослабление пружины шептала.
В. Касание полочки уступа предохранителя зуба шептала; мал выход ударника или забоины на бойке; неисправность выбрасывателя; ослабление или излом пружины шептала; сгущение смазки или загрязнение частей ударно-спускового механизма.\n
Г. Сгущение смазки или загрязнение частей ударно-спускового механизма; износ боевого взвода курка или носика шептала; ослабление или поломка пружины шептала; касание полочки уступа предохранителя зуба шептала.\n
</item>
    </string-array>

    <string-array name="bilet2">
        <item><b>1. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ "О полиции" "Сотруднику полиции запрещается применять огнестрельное оружие с производством выстрела на поражение в отношении: …"?</b>\n\n
А. Женщин;\n
Б. Лиц с явными признаками инвалидности, несовершеннолетних, когда их возраст очевиден или известен сотруднику полиции;\n
В. Все вышеперечисленное.</item>
<item><b>2. Необходимо ли уведомлять близких родственников или близких лиц гражданина о причинении ему телесных повреждений в результате применения сотрудником полиции огнестрельного оружия?</b>\n\n
А. Да, если пострадавшие гражданин не является преступником.\n
Б. Близкие родственники или близкие лица гражданина не уведомляются.\n
В. Необходимо во всех случаях.\n
Г. Только в случае гибели гражданина.</item>

<item><b>3. Укажите, для чего рукоятка с винтом в пистолете Макарова?</b>\n\n
А. Прикрывает боковые окна и заднюю стенку основания рукоятки.\n
Б. Служит для удержания магазина с патронами.\n
В. Прикрывает боковые окна и заднюю стенку основания рукоятки и служит для удобства удержания пистолета в руке.\n
Г. Прикрывает боковые окна и заднюю стенку основания рукоятки, служит для удобства удержания пистолета в руке и помещении магазина.</item>

<item><b>4. Укажите, для чего служит затворная задержка пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для возврата затвора в переднее положение после выстрела и недопущения автоматической стрельбы.\n
Б. Для удержания затвора в заднем или переднем положении по израсходовании всех патронов из магазина.\n
В. Для удержания гильзы (патрона) в чашечке затвора до встречи с отражателем.\n
Г. Для удержания затвора в заднем положении по израсходовании всех патронов из магазина.</item>
<item><b>5. Укажите, для чего служит спусковая скоба пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для предохранения и защиты хвоста спускового курка от нечаянного нажатия на него.\n
Б. Для спуска курка с боевого взвода и взведения курка при стрельбе самовзводом.\n
В. Для соединения всех частей ударно-спускового механизма.\n
Г. Для предохранения хвоста спускового крючка от нечаянного нажатия на него.</item>
<item><b>6. Укажите, для чего служит предохранитель пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для удобства обращения с пистолетом.\n
Б. Служит для удержания курка на боевом и предохранительном взводе.\n
В. Служит для обеспечения безопасности обращения с пистолетом.\n
Г. Служит для удержания курка на боевом и предохранительном взводе.</item>
<item><b>7. Укажите, для чего служит ударник в пистолете Макарова?</b>\n\n
А. Для воспламенения капсюля.\n
Б. Для нанесения удара по патрону.\n
В. Для разбития капсюля.\n
Г. Для разбития патрона.</item>
<item><b>8. Укажите, для чего служит пружина подавателя магазина к пистолету Макарова?</b>\n\n
А. Служит для подачи вверх подавателя с патронами при стрельбе.\n
Б. Служит для подачи патронов.\n
В. Служит для удержания патронов.\n
Г. Служит для удобства снаряжения магазина.</item>
<item><b>9. Укажите, для чего служит рамка пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для присоединения к ней всех частей пистолета и помещения магазина.\n
Б. Для соединения всех частей пистолета.\n
В. Для соединения частей затвора к пистолету.\n
Г. Для помещения патронов.</item>
<item><b>10.В каком из ответов правильно изложен порядок выполнения упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на огневой рубеж, выполнив действия команды "Заряжай", докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Огонь" и одновременно включает секундомер. По этой команде сотрудник извлекает пистолет из кобуры, принимает положение для стрельбы, выключает предохранитель, досылает патрон в патронник и производит четыре прицельных выстрела в зону поражения. По истечении времени, отведенного на выполнение упражнения, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Стой, прекратить огонь".\n
Б. По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на огневой рубеж (за укрытием), выполнив действия команды "Заряжай", докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Огонь" и одновременно включает секундомер. По этой команде сотрудник принимает положение для стрельбы из-за укрытия, извлекает пистолет из кобуры, досылает патрон в патронник и производит по два прицельных выстрела в каждую ростовую фигуру преступника. Руководитель (помощник руководителя) стрельб по истечении установленного времени подает команду "Стой, прекратить огонь".\n
В. По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на исходный рубеж (20 м), выполнив действия команды "Заряжай", и докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Вперед" и одновременно включает секундомер. По этой команде сотрудник бегом выдвигается на огневой рубеж и, достигнув его, извлекает пистолет из кобуры, принимает положение для стрельбы, выключает предохранитель, досылает патрон в патронник и производит прицельные выстрелы в колесо, затем в грудную фигуру. По истечении времени руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Стой, прекратить огонь".\n
Г. По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на огневой рубеж, выполнив действия команды "Заряжай", принимает положение для стрельбы и докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) подает команду "Огонь". По этой команде сотрудник снимает оружие с предохранителя, устанавливает необходимый режим огня, досылает патрон в патронник и производит три прицельных выстрела в мишень.
</item>
<item><b>11. Каким количеством пуль необходимо поразить зону поражения при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета, чтобы сотрудник был оценен «удовлетворительно»?</b>\n\n
А. зона поражения поражена тремя и более пулями.\n
Б. зона поражения поражена четырьмя и более пулями.\n
В. зона поражения поражена двумя и более пулями.\n
Г. зона поражения поражена одной и более пулями.</item>
<item><b>12.В каком из ответов изложены все условия, при которых сотрудник оценивается «неудовлетворительно», при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. нарушил порядок выполнения упражнения, превысил время, отведенное на выполнение упражнения, зона поражения поражена менее двух раз.\n
Б. не нарушил порядок выполнения упражнения, и не превысил время, отведенное на выполнение упражнения, зона поражения поражена двумя и более пулями.\n
В. произвел четыре выстрела, не нарушив порядок выполнения упражнения, и не превысил время, отведенное на выполнение упражнения. При попадании в обозначающую зону не менее двух раз.</item>
<item><b>13. Укажите, в каком из ответов изложены все команды, которые могут подаваться на исходном рубеже?</b>\n\n
А. «Магазин снарядить», «Вперед»\n
Б. «Магазин снарядить», «Оружие заряжай», «На огневой рубеж шагом (бегом) марш».\n
В. «Магазин снарядить», «Заряжай», «Вперед», «На огневой рубеж шагом (бегом) марш».\n
Г.  «На огневой рубеж шагом (бегом) марш», «Вперед».</item>
<item><b>14. Укажите, в каком из ответов изложены все команды, при которых руководитель (помощник руководителя) стрельб включает секундомер одновременно с подачей команд при выполнении упражнений с ограничением времени?</b>\n\n
А. «Магазин снарядить», «Вперед», «На огневой рубеж шагом (бегом) марш», «Заряжай».\n
Б. «Магазин снарядить», «К бою», «Вперед», «Одиночными - огонь», «Короткими очередями - огонь».\n
В. «Огонь», «Вперед», «Одиночными - огонь», «Короткими очередями - огонь», «К бою».\n
Г.  «К бою», «Вперед».</item>
<item><b>15. Разрешается ли сотруднику открывать или вести огонь из неисправного оружия?</b>\n\n
А. Разрешается, только с разрешения руководителя или помощника руководителя стрельб.\n
Б. Разрешается, только с разрешения руководителя стрельб.\n
В. Разрешается.\n
Г. Запрещается.</item>

<item><b>16. Разрешается ли сотруднику, выполняющему упражнения, связанные с поворотами, разворотами, кувырками, прыжками, передвижениями, направлять оружие в свою сторону?</b>\n\n
А. Разрешается, только если предохранитель выключен.\n
Б. Разрешается, только если предохранитель включен.\n
В. Разрешается.\n
Г. Запрещается.</item>

<item><b>17. Разрешается ли сотруднику оставлять оружие, боеприпасы на огневом рубеже или в иных местах?</b>\n\n
А. Запрещается оставлять оружие и боеприпасы на огневом рубеже или в иных местах, а также передавать их другим лицам без разрешения руководителя (помощника руководителя) стрельб.\n
Б. Разрешается оставлять оружие и боеприпасы на огневом рубеже или в иных местах, а также передавать их другим лицам.\n
В. Разрешается при крайней необходимости.\n
Г. Разрешается.</item>

<item><b>18. Назовите все возможные способы устранения «осечки» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет; отправить пистолет в мастерскую.\n
Б. Перезарядить пистолет; ввинтить винт рукоятки до отказа; отправить пистолет в мастерскую.\n
В. Осмотреть; ввинтить винт рукоятки до отказа; отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Перезарядить пистолет; осмотреть и прочистить пистолет; ввинтить винт рукоятки до отказа; отправить пистолет в мастерскую.</item>
<item><b>19. Укажите все возможные причины, по которым произошла «неподача или непродвижение патрона из магазина в патронник» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Погнутость верхних краев корпуса магазина.\n
Б. Погнутость верхних краев корпуса магазина; загрязнение магазина и подвижных частей пистолета.\n
В. Погнутость верхних краев корпуса магазина; неисправность выбрасывателя; загрязнение магазина и подвижных частей пистолета.\n
Г. Неисправность выбрасывателя; загрязнение магазина и подвижных частей пистолета.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные способы устранения задержек, если произошла «автоматическая стрельба» из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Отправить пистолет в мастерскую.\n
Б. Осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Осмотреть и прочистить пистолет; заменить шептало или пружину шептала; отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Осмотреть и прочистить пистолет; отправить пистолет в мастерскую.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet3">
        <item><b>1. Имеет ли право сотрудник полиции применять служебное огнестрельное оружие ограниченного поражения для обезвреживания животного, угрожающего жизни и здоровью граждан?</b>\n\n
А. Имеет.\n
Б. Немеет.\n
В. В случаях крайней необходимости.</item>

<item><b>2. Имеет ли право сотрудник полиции применять огнестрельное оружие в составе подразделения, если ему угрожают предметом, конструктивно схожим с огнестрельным оружием?</b>\n\n
А. По усмотрению сотрудника.\n
Б. Немеет.\n
В. Имеет, совершаемые с использованием оружия любого вида, либо предметов, конструктивно схожих с настоящим оружием и внешне неотличимых от него, либо предметов, веществ и механизмов, при помощи которых могут быть причинены тяжкий вред здоровью или смерть.</item>

<item><b>3. Для чего служит магазин пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для подачи патрона в патронник.\n
Б. Служит для помещения восьми патронов.\n
В. Служит для включения затворной задержки по израсходовании всех патронов.\n
Г. Служит для включения затворной задержки по израсходовании всех патронов, помещении патронов, а также подачи патрона в патронник.</item>

<item><b>4. Для чего служит целик вместе с мушкой пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для прицеливания.\n
Б. Служит для направления полета пули.\n
В. Является основной частью пистолета.</item>
<item><b>5. Из скольких частей состоит ударно-спусковой механизм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 6.\n            		                       
Б. 7.\n
В. 8.\n                                               
Г. 9.</item>
<item><b>6. В каком из ответов правильно перечислены детали, входящие в ударно-спусковой механизм 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Курка, шептала с пружиной, спусковой тяги с рычагом взвода, затворной задержки, боевой пружины и задвижки боевой пружины.\n
Б. Курка, спусковой тяги с рычагом взвода, боевой пружины и задвижки боевой пружины, спускового крючка.\n
В. Курка, шептала с пружиной, спусковой тяги с рычагом взвода, спускового крючка, боевой пружины и задвижки боевой пружины.\n
Г. Курка, шептала с возвратной пружиной, спусковой тяги, спускового курка, боевой пружины и задвижки боевой пружины.</item>
<item><b>7. Укажите, для чего служит курок в ударно-спусковом механизме пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для разбития капсюля.\n
Б. Для воспламенения капсюля.
В. Для нанесения удара по ударнику.\n
Г. Для нанесения удара по капсюлю.</item>
<item><b>8. Укажите, для чего служит боевая пружина ударно-спускового механизма пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для возвращения затвора в переднее положение после выстрела.\n
Б. Для приведения в действие курка, рычага взвода и спусковой тяги.\n
В. Для спуска курка с боевого взвода и взведении курка.\n
Г. Для приведения в действие спускового крючка, рычага взвода и спусковой тяги.</item>
<item><b>9. Укажите полный комплект принадлежностей к пистолету Макарова?</b>\n\n
А. Два запасных магазина; протирка; кобура; пистолетный ремешок.\n
Б. Запасной магазин; протирка; кобура; пистолетный ремешок.\n
В. Запасной магазин; протирка; ершики; кобура; пистолетный ремешок.\n
Г. Запасной магазин; протирка.</item>
<item><b>10. Укажите, как передается пистолет сотруднику, за которым оружие не закреплено, на исходном рубеже по команде руководителя (помощника руководителя) стрельб?</b>\n\n
А. Оружие передается незаряженным, с включенным предохранителем, пистолетной рукояткой вперед, при этом ствол оружия должен быть направлен вверх или вниз.\n
Б. Оружие передается заряженным, с выключенным предохранителем, при передаче ствол оружия должен быть направлен от сотрудника.\n
В. Оружие передается пистолетной рукояткой вниз, при этом ствол оружия должен быть направлен в сторону.\n
Г.  Оружие передается незаряженным, с выключенным предохранителем.</item>
<item><b>11. Укажите правильную форму доклада сотрудника после получения и осмотра боеприпасов?</b>\n\n
А. «Три боевых патрона получил и осмотрел».\n
Б. «Сержант полиции Иванов три боевых патрона получил и осмотрел, замечаний нет».\n
В. «Сержант полиции Иванов патроны получил».\n
Г. «Сержант полиции Иванов три боевых патрона получил и осмотрел».</item>
<item><b>12. Укажите правильные действия сотрудника при возникновении задержки при стрельбе?</b>\n\n
А. По возможности включает предохранитель и поднимает свободную от удержания оружия руку вверх.\n
Б. Поднимает свободную от удержания оружия руку вверх.\n
В. Прекращает стрельбу и поднимает свободную от удержания оружия руку вверх.\n
Г. Поднимает свободную от удержания оружия руку вверх и докладывает о задержке руководителю стрельб.</item>
<item><b>13. Могут ли сотрудники выполнять стрельбы из оружия, не закрепленного за ними?</b>\n\n
А. Нет.\n
Б. Да, по указанию руководителя.\n
В. Могут из оружия подразделения.\n
Г. Выполняют упражнения стрельб из исправного, приведенного к нормальному бою оружия, полученного для проведения стрельб.</item>

<item><b>14. Обязан ли сотрудник доложить руководителю или помощнику руководителя стрельб о неизрасходовании боеприпасов при выполнении упражнения, если по каким-либо причинам патрон или патроны оказались выброшенными из патронника?</b>\n\n
А. Да.\n
Б. Нет.\n
В. Да, если оказались выброшенными из патронника два патрона.</item>
<item><b>15. Кто из нижеуказанных руководителей дает разрешение на открытие огня при проведении стрельб?</b>\n\n
А. Руководитель стрельб.\n
Б. Руководитель (помощник руководителя) стрельб.\n
В. Помощник руководителя стрельб.\n
Г. Руководитель (начальник) органа (подразделения) или его заместители.</item>

<item><b>16. Разрешается ли сотруднику направлять заряженное оружие на людей или в направлениях их возможного появления при проведении стрельб?</b>\n\n
А. Разрешается, только если предохранитель выключен.\n
Б. Разрешается, только если предохранитель включен.\n
В. Разрешается.\n
Г. Запрещается.</item>

<item><b>17. Какое положение полностью соответствует требованиям Наставления по огневой подготовке?</b>\n\n
А. Сотрудники выполняют упражнения стрельб из закрепленного исправного, приведенного к нормальному бою оружия, у которого кучность стрельбы и положение средней точки попадания удовлетворяет предъявляемым требованиям к данному виду оружия. Сотрудники, за которыми оружие не закреплено, выполняют упражнения стрельб из исправного, приведенного к нормальному бою оружия, полученного для проведения стрельб.\n
Б. При неполной разборке пистолета: отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение; при этом части пистолета необходимо класть на стол в порядке очередности разборки; запрещается бросать части пистолета.\n
В. По команде «Осмотрено» сотрудник ставит затвор на затворную задержку, производит спуск курка в направлении мишени, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.\n
Г. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник заряжает магазин (магазины) патронами и убирает его (их).</item>

<item><b>18. Назовите все причины, по которым произошел «прихват (ущемление) гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение подвижных частей пистолета.\n
Б. Неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя, загрязнение канала под ударник.\n
В. Загрязнение подвижных частей пистолета, неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя.\n
Г. Загрязнение подвижных частей пистолета, магазина, отражателя.</item>

<item><b>19. Укажите все возможные способы устранения задержки «недокрытие патрона затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Осмотреть пистолет; дослать затвор вперед толчком руки.\n
Б. Дослать затвор вперед толчком руки; осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Дослать затвор вперед толчком руки.\n
Г. Дослать затвор вперед толчком руки; заменить пистолет.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные причины, по которым могло произойти «недокрытие патрона затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение патронника, пазов рамки и чашечки затвора; затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.\n
Б.  Загрязнение канала под ударник; закрытие патронника, пазов рамки и чашечки затвора.\n
В. Закрытие патронника, пазов рамки и чашечки затвора; загрязнение канала под ударник, затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.\n
Г. Затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet4">
        <item><b>1. Что обязан сделать сотрудник полиции перед применением огнестрельного оружия, кроме случаев, когда промедление в его применении создает непосредственную угрозу жизни и здоровью гражданина или сотрудника полиции либо может повлечь иные тяжкие последствия?</b>\n\n
        А. Предъявить служебное удостоверение.\n
        Б. Сообщить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств и огнестрельного оружия, свою должность, звание, фамилию.\n
        В. Разъяснить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств и огнестрельного оружия, их права и обязанности.\n
        Г. Сообщить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств или огнестрельного оружия, о том, что он является сотрудником полиции, предупредить их о своем намерении и предоставить им возможность и время для выполнения законных требований сотрудника полиции.</item>

<item><b>2. В каком случае сотрудник полиции имеет право обнажить огнестрельное оружие и привести его в готовность?</b>\n\n
        А. Если в создавшейся обстановке могут возникнуть основания для его применения, предусмотренные статьей 23 Федерального закона «О полиции».\n
        Б. Только по указанию старшего группы (наряда).\n
        В. Только по указанию дежурного по ОВД.\n
        Г. Если в создавшейся обстановке могут возникнуть основания для применения физической силы или специальных средств, предусмотренные Федеральным законом «О полиции».</item>
        <item><b>3. Укажите, из каких основных частей состоит 9х18 мм пистолетный патрон ПМ?</b>\n\n
        А. Гильзы, капсюля, порохового заряда, пули.\n
        Б. Гильзы, затравочного отверстия и капсюля.\n
        В. Пули, гильзы, ударного состава и капсюля.\n
        Г. Гильзы, капсюля, порохового и взрывного заряда, пули.</item>
        <item><b>4. Укажите, из чего состоит пуля 9х18 мм пистолетного патрона ПМ?</b>\n\n
        А. Рубашки и сердечника.\n
        Б. Оболочки, сердечника и рубашки.\n
        В. Оболочки, сердечника.\n
        Г. Оболочки, рубашки и свинцового шарика.</item>
        <item><b>5. Укажите, для чего служит капсюль 9х18 мм пистолетного патрона ПМ?</b>\n\n
        А. Для поджога порохового заряда.\n
        Б. Для поджога взрывного заряда.\n
        В. Для воспламенения порохового заряда.\n
        Г. Для детонации заряда.</item>
        <item><b>6. Укажите, для чего предназначена гильза 9х18 мм пистолетного патрона ПМ?</b>\n\n
        А. Для помещения порохового заряда.\n
        Б. Для соединения всех частей патрона.\n
        В. Для помещения порохового заряда и соединения всех частей патрона.\n
        Г. Для помещения порохового и взрывного заряда и соединения всех частей патрона.</item>
        <item><b>7. Вес пистолета Макарова с магазином без патронов?</b>\n\n
        А. 820 г.\n		               
        Б. 720 г.\n
        В. 730 г.\n		               
        Г. 830 г.</item>
        <item><b>8. Вес пистолета Макарова со снаряженным магазином?</b>\n\n
        А. 820 г.\n                                
        Б. 720 г.\n
        В. 810 г.\n                                
        Г. 710 г.</item>
        <item><b>9. До какого расстояния сохраняется убойная сила полета пули 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
        А. 420 метров\n                                 
        Б. 320 метров\n
        В. 350 метров\n                               
        Г. 310 метров</item>
        <item><b>10. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Магазин (магазины) снарядить» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
        А. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник снаряжает магазин (магазины) патронами, вставляется в карман кобуры для запасного магазина, удерживаются в руке или убираются в карман форменного обмундирования в зависимости от условий выполнения упражнения.\n
        Б. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник заряжает магазин (магазины) патронами и удерживает его (их) в руке.\n
        В. По команде "Магазин (магазины) снарядить" согласно условиям выполнения упражнения сотрудник снаряжает магазин необходимым количеством патронов и удерживает его в руке. При снаряжении сотрудником нескольких магазинов один из них вставляется в карман кобуры для запасного магазина (подсумок для размещения магазинов к пистолету), другой удерживается в руке или убирается в карман форменной одежды.\n
        Г. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник заряжает магазин (магазины) патронами и удерживает его (их) в руке. При снаряжении сотрудником нескольких магазинов один из них вставляется в карман кобуры для запасного магазина, другие удерживаются в руке. </item>
<item><b>11. Укажите правильные действия сотрудника по команде «Приготовиться к стрельбе» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
        А. По команде "Приготовиться к стрельбе" сотрудник извлекает пистолет из кобуры, проверяет отсутствие патрона в патроннике, опробует ударно-спусковой механизм оружия, производя несколько выстрелов вхолостую в направлении мишени (при этом курок взводится свободной рукой после каждого выстрела), включает предохранитель и убирает оружие в кобуру.\n
        Б. По команде "Приготовиться к стрельбе" сотрудник не полностью извлекая пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры) либо извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры). После заряжания оружия докладывает о готовности к стрельбе.\n
        В. По команде "Приготовиться к стрельбе" сотрудник опробует ударно-спусковой механизм оружия, производя несколько выстрелов вхолостую в направлении мишени (при этом курок взводится свободной рукой после каждого выстрела).</item>
<item><b>12. Укажите правильные действия сотрудника по команде "Заряжай" при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
        А. По команде «Заряжай» сотрудник снаряжает магазин, извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки и в зависимости от условий выполнения упражнения досылает патрон в патронник, или убирает пистолет в кобуру и застегивает ее, или удерживает его в руке в направлении мишени и докладывает о готовности к стрельбе.\n
        Б. По команде «Заряжай» сотрудник извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки и в зависимости от условий выполнения упражнения досылает патрон в патронник, или убирает пистолет в кобуру, или удерживает его в руке в направлении мишени и докладывает о готовности к стрельбе.\n
        В. По команде «Заряжай» сотрудник извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки, досылает патрон в патронник и докладывает о готовности к стрельбе.\n
        Г. По команде «Заряжай» в зависимости от условий выполнения упражнения сотрудник, не полностью извлекая пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры) либо извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры). После заряжания оружия докладывает о готовности к стрельбе.</item>
<item><b>13. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Огонь» («Вперед», «К бою») при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
        А. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке в направлении мишени, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), включает предохранитель.\n
        Б. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), включает предохранитель и докладывает об окончании стрельбы.\n
        В. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") согласно условиям выполнения упражнения сотрудник при необходимости выдвигается на огневой рубеж, извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель, досылает патрон в патронник и ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник убирает палец со спускового крючка, удерживая оружие в руке в направлении мишени, становится лицом к мишени и докладывает об окончании стрельбы. При этом затвор находится в крайнем заднем положении на затворной задержке.\n
        Г. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), включает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке в направлении мишени, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), выключает предохранитель и докладывает об окончании стрельбы.</item>
<item><b>14. Укажите правильные действия сотрудника по команде «Разряжай» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
        А. По команде «Разряжай» сотрудник возвращает затвор в переднее положение, выключает предохранитель и убирает оружие в кобуру. Извлекает пистолет из кобуры, вставляет магазин в основание рукоятки, второй магазин удерживает в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Пистолет удерживается направленным в сторону мишени до команды «Оружие к осмотру».\n
        Б. По команде «Разряжай» сотрудник извлекает пистолет из кобуры, вставляет магазин в основание рукоятки, второй магазин удерживает в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Пистолет удерживается направленным в сторону мишени до команды «Оружие к осмотру».\n
        В. По команде «Разряжай» сотрудник проверяет отсутствие патрона в патроннике.\n
        Г. По команде «Разряжай» сотрудник, удерживая пистолет в направлении мишени, извлекает магазин из основания рукоятки и удерживает магазин в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет его на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Проверяет отсутствие патрона в патроннике, для чего выключает предохранитель, отводит затвор назад и осматривает патронник, возвращает затвор в переднее положение, включает предохранитель и убирает оружие в кобуру. В случае выпадения патрона из патронника докладывает об этом руководителю (помощнику руководителя) стрельб и по его команде поднимает выпавший патрон. Извлекает патрон (патроны) из магазина (магазинов (при их наличии) и удерживает патрон (патроны) в руке (либо убирает боеприпасы в карман форменного обмундирования, либо кладет их на подставку). Извлекает пистолет из кобуры, вставляет магазин в основание рукоятки, второй магазин удерживает в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Пистолет удерживается направленным в сторону мишени до команды «Оружие к осмотру».</item>
        <item><b>15. Отстраняется ли сотрудник от стрельб, если он нарушил меры безопасности?</b>\n\n
        А. Нет, если сотрудник не прошел первоначальную подготовку.\n
        Б. Да, если нарушение было неоднократно.\n
        В. Да.\n
        Г. Нет.</item>
        <item><b>16. Разрешается ли сотруднику поправлять или снимать наушники защитные очки при наличии в руках оружия?</b>\n\n
        А. Запрещается пользоваться противошумовыми наушниками (защитными очками) во время проведения стрельбы.\n
        Б. Разрешается надевать и поправлять во время выполнения упражнения, а снимать при отсутствии оружия в руках стреляющего.\n
        В. Противошумные наушники и защитные очки надеваются и поправляются до команды "Заряжай", а снимаются после команды "Осмотрено". При этом указанные действия выполняются при отсутствии оружия в руках стреляющего.\n
        Г. Разрешается надевать и поправлять до начала выполнения упражнения, а снимать самостоятельно после израсходования боеприпасов. При этом указанные действия выполняются при отсутствии оружия в руках стреляющего.</item>
  <item><b>17. Допускается ли сотрудник, не сдавший зачет в начале каждого учебного года по повторению (изучению) правовых основ применения оружия, правил стрельбы, материальной части и тактико-технических характеристик оружия и боеприпасов, до практических стрельб?</b>\n\n
        А. До стрельб не допускается, а до гранатометания допускается.\n
        Б. До гранатометания не допускается, а до стрельб допускается.\n
        В. До стрельб и гранатометания допускается.\n
        Г. До стрельб и гранатометания не допускается.</item>
        <item><b>18. Назовите все причины, по которым произошел «прихват (ущемление) гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
        А. Загрязнение подвижных частей пистолета.\n
        Б. Неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя, загрязнение канала под ударник.\n
        В. Загрязнение подвижных частей пистолета, неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя.\n
        Г. Загрязнение подвижных частей пистолета, магазина, отражателя.</item>
        <item><b>19. Укажите все возможные способы устранения задержки «недокрытие патрона затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
        А. Осмотреть пистолет; дослать затвор вперед толчком руки.\n
        Б. Дослать затвор вперед толчком руки; осмотреть и прочистить пистолет.\n
        В. Дослать затвор вперед толчком руки.\n
        Г. Дослать затвор вперед толчком руки; прочистить пистолет.</item>
        <item><b>20. Укажите все возможные причины, по которым могло произойти «недокрытие патрона затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
        А. Загрязнение патронника, пазов рамки и чашечки затвора; затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.\n
        Б.  Загрязнение канала под ударник; закрытие патронника, пазов рамки и чашечки затвора.\n
        В. Закрытие патронника, пазов рамки и чашечки затвора; загрязнение канала под ударник; затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.\n
        Г. Затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet5">
        <item><b>1. Необходимо ли уведомлять прокурора о случаях причинения гражданину ранения либо наступления его смерти в результате применения сотрудниками полиции физической силы, специальных средств или огнестрельного оружия?</b>\n\n
А. Только по указанию руководителя СОГ или начальника ОВД.\n
Б. Да, если пострадавшие граждане не являются преступниками.\n
В. Прокурор не уведомляется.\n
Г. Необходимо во всех случаях.</item>

<item><b>2. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ «О полиции» «Сотрудник полиции имеет право лично или в составе подразделения (группы) применять огнестрельное оружие в следующих случаях: …»?</b>\n\n
А. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни или наносящего чрезмерный вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Б. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
В. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Г. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни или наносящего вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.</item>

<item><b>3. Начальная скорость полета пули 9 мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 315 м/с.\n                                     
Б. 310 м/ч.\n
В. 300 м/с.\n                                      
Г. 350 м/с.</item>

<item><b>4. До какого расстояния наиболее эффективен огонь из 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. до 25 метров.\n		             
Б. до 50 метров.\n
В. до 150 метров.\n		             
Г. до 350 метров.</item>
<item><b>5. Боевая скорострельность 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 120 выстрелов в минуту.\n          
Б. 100 выстрелов в минуту.\n
В. 40 выстрелов в минуту.\n            
Г. 30 выстрелов в минуту.</item>
<item><b>6. Калибр ствола пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 8 мм.\n                                          
Б. 7 мм.\n
В. 9,19 мм.\n                                     
Г. 9 мм.</item>
<item><b>7. Число нарезов в стволе пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 3шт. (правосторонние).\n                                        
Б. 3шт. (левосторонние).\n
В. 4шт. (правосторонние).\n                                        
Г. 4шт. (левосторонние).</item>
<item><b>8. Вес 9х18 мм пистолетного патрона ПМ?</b>\n\n
А. 12грамм.\n			                                          
Б. 9грамм.\n
В. 10 грамм.\n			                                          
Г. 11грамм.</item>
<item><b>9. Вес пули 9х18 мм пистолетного патрона ПМ (грамм)?</b>\n\n
А. 6,1.\n                                                                           
Б. 6,5.\n
В. 8. \n                                                                             
Г. 9.</item>
<item><b>10. На каком расстоянии находится огневой рубеж при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. 25 м.\n                                          
Б. 15 м.\n
В. 20 м.\n                                          
Г. 10 м.</item>
<item><b>11. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Оружие к осмотру» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник включает предохранитель, отводит затвор назад и ставит его на затворную задержку. Вкладывает магазин под большой палец руки, удерживающей оружие, впереди предохранителя так, чтобы подаватель магазина был на 2 - 3 см выше верхнего среза затвора, и предъявляет пистолет и магазин к осмотру. Если при стрельбе использовалось несколько магазинов, то все магазины представляются к осмотру.\n
Б. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель, отводит затвор назад и ставит его на затворную задержку. Вкладывает магазин под большой палец руки, удерживающей оружие, впереди предохранителя так, чтобы подаватель магазина был на 2 - 3 см выше верхнего среза затвора, и предъявляет пистолет и магазин к осмотру.\n
В. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник извлекает магазин из основания рукоятки пистолета. Если перед командой «Оружие к осмотру» подавалась команда «Разряжай» сотрудник, удерживая пистолет в направлении мишени, выключает предохранитель, отводит затвор назад и ставит его на затворную задержку. Вкладывает магазин под большой палец руки, удерживающей оружие, впереди предохранителя так, чтобы подаватель магазина был на 2 - 3 см выше верхнего среза затвора, и предъявляет пистолет и магазин к осмотру. Если при стрельбе использовалось несколько магазинов, то все магазины представляются к осмотру.\n
Г. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), включает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке в направлении мишени, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), выключает предохранитель и докладывает об окончании стрельбы.
</item>
<item><b>12. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Осмотрено» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде «Осмотрено» сотрудник берет магазин (магазины) в свободную от удержания пистолета руку, снимает затвор с затворной задержки, производит спуск курка в направлении мишени, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру (при наличии нескольких магазинов другой убирается в карман для запасного магазина кобуры (подсумок для размещения магазинов к пистолету) либо в карман форменного обмундирования) и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры), становится лицом в направлении мишеней.\n
Б. По команде «Осмотрено» сотрудник берет магазин в свободную руку, снимает затвор с затворной задержки, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.\n
В. По команде «Осмотрено» сотрудник снимает затвор с затворной задержки, производит спуск курка в направлении мишени, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.\n
Г. По команде «Осмотрено» сотрудник берет магазин в свободную руку, снимает затвор с затворной задержки, производит спуск курка в направлении мишени, выключает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.
</item>
<item><b>13. В каком из ответов правильно и полно перечислены действия, выполняемые при неполной разборке 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. При неполной разборке пистолета: извлечь магазин из основания рукоятки; убедиться в отсутствие патрона в патроннике, для чего выключить предохранитель (опустить флажок вниз), отвести затвор в заднее положение, поставить его на затворную задержку и осмотреть патронник, после чего нажатием большим пальцем на затворную задержку отпустить затвор; отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, вернуть спусковую скобу в исходное положение; снять со ствола возвратную пружину; при этом части пистолета необходимо класть на стол в порядке очередности разборки; запрещается бросать части пистолета.\n
Б. При неполной разборке пистолета: убедиться в отсутствие патрона в патроннике, для чего выключить предохранитель (опустить флажок вниз), отвести затвор в заднее положение, поставить его на затворную задержку и осмотреть патронник, после чего нажатием большим пальцем на затворную задержку отпустить затвор; извлечь магазин из основания рукоятки; отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение; запрещается бросать части пистолета.\n
В. При неполной разборке пистолета: извлечь магазин из основания рукоятки; отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение; при этом части пистолета необходимо класть на стол в порядке очередности разборки; запрещается бросать части пистолета.\n
Г. При неполной разборке пистолета: извлечь магазин из основания рукоятки; убедиться в отсутствие патрона в патроннике, для чего включить предохранитель (поднять флажок вверх), отвести затвор в заднее положение, осмотреть патронник, отделить затвор от рамки, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение.
</item>
<item><b>14.Какая мишень используется при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. грудная фигура (мишень N 6в) или грудная фигура с кругами (мишень N 4c), неподвижная, зона поражения - прямоугольник размером 21,0 x 29,7 см, расположенный в центре мишени вертикально\n
Б. специальная поясная (мишень N 2), неподвижная. Зона поражения - рука с оружием (темный фон)\n
В. специальная поясная (мишень N 2в), неподвижная\n
Г. поясная фигура (мишень N 7), две грудные фигуры (мишени N 6) или две специальные поясные (мишени N 2, зона поражения - темный фон).</item>

<item><b>15. Разрешается ли сотруднику передавать оружие, боеприпасы или гранаты другим лицам без разрешения руководителя или помощника руководителя стрельб?</b>\n\n
А. Только на учебных стрельбах.\n
Б. Нет, если сотрудник не прошел первоначальную подготовку.\n
В. Да.\n
Г. Нет.</item>

<item><b>16. В каких случаях сотрудник самостоятельно прекращает стрельбу при появлении на мишенном поле….?</b>\n\n
А. людей, машин, животных, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб (гранатометания);\n
Б. людей, животных, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб;\n
В. машин, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб;\n
Г. людей, машин, животных над районом стрельб.</item>
<item><b>17. Разрешается ли сотруднику открывать или вести огонь (гранатометание) при поднятом белом флаге (фонаре белого огня, открытом белом секторе визуального сигнального устройства) на командном пункте тира (стрельбища, полигона)?</b>\n\n
А. Только с разрешения руководителя или помощника руководителя стрельб.\n
Б. Только с разрешения руководителя стрельб.\n
В. Да.\n
Г. Нет.</item>
<item><b>18. Укажите все возможные способы устранения задержки «прихват гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Выбросить прихваченную гильзу.\n
Б. Выбросить прихваченную гильзу, отправить пистолет в мастерскую.\n
В. Выбросить прихваченную гильзу и продолжить стрельбу, при неисправности выбрасывателя с пружиной или отражателя отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Выбросить прихваченную гильзу, при неисправности выбрасывателя с пружиной отправить пистолет в мастерскую.</item>
<item><b>19. Укажите все возможные способы устранения задержек, если произошла «автоматическая стрельба» из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Отправить пистолет в мастерскую.\n
Б. Осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Осмотреть и прочистить пистолет; заменить шептало или пружину шептала; отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Осмотреть и прочистить пистолет; отправить пистолет в мастерскую.</item>
<item><b>20. Назовите все причины, по которым произошел «прихват (ущемление) гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение подвижных частей пистолета.\n
Б. Неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя; загрязнение канала под ударник.\n
В. Загрязнение подвижных частей пистолета; неисправность выбрасывателя; его пружины или отражателя.\n
Г. Загрязнение подвижных частей пистолета; магазина; отражателя.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet6">
        <item><b>1. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ «О полиции» «Сотрудник полиции имеет право лично или в составе подразделения (группы) применять огнестрельное оружие в следующих случаях: …»?</b>\n\n
А. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни или наносящего чрезмерный вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Б. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
В. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Г. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни или наносящего вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.</item>
<item><b>2. Необходимо ли уведомлять близких родственников или близких лиц гражданина о причинении ему телесных повреждений в результате применения сотрудником полиции огнестрельного оружия?</b>\n\n
А. Да, если пострадавшие гражданин не является преступником.\n
Б. Близкие родственники или близкие лица гражданина не уведомляются.\n
В. Необходимо во всех случаях.\n
Г. Только в случае гибели гражданина.</item>
<item><b>3. Укажите, для чего рукоятка с винтом в пистолете Макарова?</b>\n\n
А. Прикрывает боковые окна и заднюю стенку основания рукоятки.\n
Б. Служит для удержания магазина с патронами.\n
В. Прикрывает боковые окна и заднюю стенку основания рукоятки и служит для удобства удержания пистолета в руке.\n
Г. Прикрывает боковые окна и заднюю стенку основания рукоятки, служит для удобства удержания пистолета в руке и помещении магазина.</item>
<item><b>4. Укажите, для чего служит затворная задержка пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для возврата затвора в переднее положение после выстрела и недопущения автоматической стрельбы.\n
Б. Для удержания затвора в заднем или переднем положении по израсходовании всех патронов из магазина.\n
В. Для удержания гильзы (патрона) в чашечке затвора до встречи с отражателем.\n
Г. Для удержания затвора в заднем положении по израсходовании всех патронов из магазина.</item>
<item><b>5. Укажите, для чего служит спусковая скоба пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для предохранения и защиты хвоста спускового курка от нечаянного нажатия на него.\n
Б. Для спуска курка с боевого взвода и взведения курка при стрельбе самовзводом.\n
В. Для соединения всех частей ударно-спускового механизма.\n
Г. Для предохранения хвоста спускового крючка от нечаянного нажатия на него.</item>
<item><b>6.  В каком из ответов правильно перечислены основные части состоит пистолет Макарова?</b>\n\n
А. Рамка и спусковой скобой; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; возвратная пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка; затворная задержка; магазин.\n
Б. Рамка со стволом и спусковой скобой; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; возвратная пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка с винтом; затворная задержка; магазин.\n
В. Рамка со стволом и спусковой скобой; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; боевая пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка с винтом; затворная задержка; магазин.\n
Г. Рамка со стволом и спусковой скобой; затвор с ударником, выбрасывателем и предохранителем; возвратная пружина; ударно-спусковой механизм; рукоятка с винтом; затворная задержка; магазин; антапка.
</item>
<item><b>7. В каком из ответов правильно определено назначение затвора с ударником, выбрасывателем и предохранителем пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, запирания канала ствола при выстреле, постановки курка на боевой взвод и недопущения автоматической стрельбы;\n
Б. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, запирания канала ствола при выстреле, удержания гильзы (извлечения гильзы и патрона) и постановки курка на боевой и предохранительный взвод;\n
В. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, запирания канала ствола при выстреле, удержания гильзы (извлечения патрона) и постановки курка на боевой взвод;\n
Г. Служит для подачи патрона из магазина в патронник, взведения курка и направления полета пули.</item>
<item><b>8. Для чего служит магазин пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для подачи патрона в патронник.\n
Б. Служит для помещения восьми патронов.\n
В. Служит для включения затворной задержки по израсходовании всех патронов.\n
Г. Служит для включения затворной задержки по израсходовании всех патронов, помещении патронов, а также подачи патрона в патронник.</item>
<item><b>9. Для чего служит целик вместе с мушкой пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для прицеливания.\n
Б. Служит для направления полета пули.\n
В. Является основной частью пистолета.</item>
<item><b>10. В каком из ответов правильно и полно перечислены действия, выполняемые при неполной разборке 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. При неполной разборке пистолета: извлечь магазин из основания рукоятки; убедиться в отсутствие патрона в патроннике, для чего выключить предохранитель (опустить флажок вниз), отвести затвор в заднее положение, поставить его на затворную задержку и осмотреть патронник, после чего нажатием большим пальцем на затворную задержку отпустить затвор; отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, вернуть спусковую скобу в исходное положение; снять со ствола возвратную пружину; при этом части пистолета необходимо класть на стол в порядке очередности разборки; запрещается бросать части пистолета.\n
Б. При неполной разборке пистолета: убедиться в отсутствие патрона в патроннике, для чего выключить предохранитель (опустить флажок вниз), отвести затвор в заднее положение, поставить его на затворную задержку и осмотреть патронник, после чего нажатием большим пальцем на затворную задержку отпустить затвор; извлечь магазин из основания рукоятки; отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение; запрещается бросать части пистолета.\n
В. При неполной разборке пистолета: извлечь магазин из основания рукоятки; отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение; при этом части пистолета необходимо класть на стол в порядке очередности разборки; запрещается бросать части пистолета.\n
Г. При неполной разборке пистолета: извлечь магазин из основания рукоятки; убедиться в отсутствие патрона в патроннике, для чего включить предохранитель (поднять флажок вверх), отвести затвор в заднее положение, осмотреть патронник, отделить затвор от рамки, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение.
</item>
<item><b>11. Укажите правильные действия сотрудника по команде «Разряжай» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде «Разряжай» сотрудник возвращает затвор в переднее положение, выключает предохранитель и убирает оружие в кобуру. Извлекает пистолет из кобуры, вставляет магазин в основание рукоятки, второй магазин удерживает в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Пистолет удерживается направленным в сторону мишени до команды «Оружие к осмотру».\n
Б. По команде «Разряжай» сотрудник пистолет из кобуры, вставляет магазин в основание рукоятки, второй магазин удерживает в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Пистолет удерживается направленным в сторону мишени до команды «Оружие к осмотру».\n
В. По команде «Разряжай» сотрудник проверяет отсутствие патрона в патроннике.\n
Г. По команде «Разряжай» сотрудник, удерживая пистолет в направлении мишени, извлекает магазин из основания рукоятки и удерживает магазин в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет его на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Проверяет отсутствие патрона в патроннике, для чего выключает предохранитель, отводит затвор назад и осматривает патронник, возвращает затвор в переднее положение, включает предохранитель и убирает оружие в кобуру. В случае выпадения патрона из патронника докладывает об этом руководителю (помощнику руководителя) стрельб и по его команде поднимает выпавший патрон. Извлекает патрон (патроны) из магазина (магазинов (при их наличии) и удерживает патрон (патроны) в руке (либо убирает боеприпасы в карман форменного обмундирования, либо кладет их на подставку). Извлекает пистолет из кобуры, вставляет магазин в основание рукоятки, второй магазин удерживает в руке (либо убирает его в карман форменного обмундирования, либо кладет на подставку, либо убирает в карман кобуры для запасного магазина). Пистолет удерживается направленным в сторону мишени до команды «Оружие к осмотру».</item>

<item><b>12. Могут ли сотрудники выполнять стрельбы из оружия, не закрепленного за ними?</b>\n\n
А. Нет.\n
Б. Да, по указанию руководителя.\n
В. Могут из оружия подразделения.\n
Г. Могут, выполняют упражнения стрельб из исправного, приведенного к нормальному бою оружия, полученного для проведения стрельб.</item>

<item><b>13. Укажите, в каком из ответов изложены все команды, при которых руководитель (помощник руководителя) стрельб включает секундомер одновременно с подачей команд при выполнении упражнений с ограничением времени?</b>\n\n
А. «Магазин снарядить», «Вперед», «На огневой рубеж шагом (бегом) марш», «Заряжай».\n
Б. «Магазин снарядить», «К бою», «Вперед», «Одиночными - огонь», «Короткими очередями - огонь».\n
В. «Огонь», «Вперед», «Одиночными - огонь», «Короткими очередями - огонь», «К бою».\n
Г.  «К бою», «Вперед».</item>

<item><b>14.Какая мишень используется при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. грудная фигура (мишень N 6в) или грудная фигура с кругами (мишень N 4c), неподвижная, зона поражения - прямоугольник размером 21,0 x 29,7 см, расположенный в центре мишени вертикально\n
Б. специальная поясная (мишень N 2), неподвижная. Зона поражения - рука с оружием (темный фон)\n
В. специальная поясная (мишень N 2в), неподвижная\n
Г. поясная фигура (мишень N 7), две грудные фигуры (мишени N 6) или две специальные поясные (мишени N 2, зона поражения - темный фон).</item>
<item><b>15. Куда должно быть направлено оружие у сотрудника, находящегося на огневом рубеже, если он не ведет стрельбу?</b>\n\n
А. Оружие должно быть направлено в сторону мишеней.\n
Б. Оружие должно быть направлено вниз под 45 градусов.\n
В. Оружие должно быть направлено вверх или низ под 45 градусов.\n
Г. Оружие должно быть направлено вверх под 45 градусов.</item>
<item><b>16. Разрешается ли сотруднику, выполняющему упражнения, связанные с поворотами, разворотами, кувырками, прыжками, передвижениями, направлять оружие в свою сторону?</b>\n\n
А. Разрешается, только если предохранитель выключен.\n
Б. Разрешается, только если предохранитель включен.\n
В. Разрешается.\n
Г. Запрещается.</item>
<item><b>17. Отстраняется ли сотрудник от стрельб, если он нарушил меры безопасности?</b>\n\n
А. Нет, если сотрудник не прошел первоначальную подготовку.\n
Б. Да, если нарушение было неоднократно.\n
В. Да.\n
Г. Нет.</item>
<item><b>18. Назовите все причины, по которым произошел «прихват (ущемление) гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение подвижных частей пистолета.\n
Б. Неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя; загрязнение канала под ударник.\n
В. Загрязнение подвижных частей пистолета; неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя.\n
Г. Загрязнение подвижных частей пистолета; магазина; отражателя.</item>
<item><b>19. Укажите все возможные способы устранения задержки «прихват гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Выбросить прихваченную гильзу.\n
Б. Выбросить прихваченную гильзу; отправить пистолет в мастерскую.\n
В. Выбросить прихваченную гильзу и продолжить стрельбу; при неисправности выбрасывателя с пружиной или отражателя отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Выбросить прихваченную гильзу, при неисправности выбрасывателя с пружиной отправить пистолет в мастерскую.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные способы устранения задержек, если произошла «автоматическая стрельба» из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Отправить пистолет в мастерскую.\n
Б. Осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Осмотреть и прочистить пистолет, заменить шептало или пружину шептала, отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Осмотреть и прочистить пистолет, отправить пистолет в мастерскую.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet7">
        <item><b>1. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ "О полиции" " Сотрудник полиции также имеет право применять огнестрельное оружие: …"?</b>\n\n
А. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега из-под конвоя лиц, задержанных по подозрению в совершении тяжкого преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде заключения под стражу, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки насильственного освобождения указанных лиц.\n
Б. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега из-под конвоя лиц, задержанных по подозрению в совершении преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде заключения под стражу, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки насильственного освобождения указанных лиц.\n
В. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега из-под конвоя лиц, задержанных по подозрению в совершении преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде заключения под стражу, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки вооруженного освобождения указанных лиц.\n
Г. Для пресечения побега из мест содержания под стражей подозреваемых и обвиняемых в совершении преступлений или побега, задержанных в совершении преступления, лиц, в отношении которых применена мера пресечения в виде ареста, лиц, осужденных к лишению свободы, а также для пресечения попытки насильственного освобождения указанных лиц.
</item>
<item><b>2. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ "О полиции" "Сотруднику полиции запрещается применять огнестрельное оружие с производством выстрела на поражение в отношении: …"?</b>\n\n
А) Женщин;\n
Б) Лиц с явными признаками инвалидности, несовершеннолетних, когда их возраст очевиден или известен сотруднику полиции;\n
В) Все вышеперечисленное.</item>

<item><b>3. Из скольких частей состоит ударно-спусковой механизм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 6.\n            		                       
Б. 7.\n
В. 8.\n                                                
Г. 9.</item>

<item><b>4. В каком из ответов правильно перечислены детали, входящие в ударно-спусковой механизм 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Курка, шептала с пружиной, спусковой тяги с рычагом взвода, затворной задержки, боевой пружины и задвижки боевой пружины.\n
Б. Курка, спусковой тяги с рычагом взвода, боевой пружины и задвижки боевой пружины, спускового крючка.\n
В. Курка, шептала с пружиной, спусковой тяги с рычагом взвода, спускового крючка, боевой пружины и задвижки боевой пружины.\n
Г. Курка, шептала с возвратной пружиной, спусковой тяги, курка, боевой пружины и задвижки боевой пружины.</item>


<item><b>5. Укажите, для чего служит курок в ударно-спусковом механизме пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для разбития капсюля.\n
Б. Для воспламенения капсюля.\n
В. Для нанесения удара по ударнику.\n
Г. Для нанесения удара по капсюлю.</item>
<item><b>6. Укажите, для чего служит боевая пружина ударно-спускового механизма пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для возвращения затвора в переднее положение после выстрела.\n
Б. Для приведения в действие курка, рычага взвода и спусковой тяги.\n
В. Для спуска курка с боевого взвода и взведении курка.\n
Г. Для приведения в действие крючка, рычага взвода и спусковой тяги.</item>
<item><b>7. Укажите, из каких основных частей состоит 9х18 мм пистолетный патрон ПМ?</b>\n\n
А. Гильзы, капсюля, порохового заряда, пули.\n
Б. Гильзы, затравочного отверстия и капсюля.\n
В. Пули, гильзы, ударного состава и капсюля.\n
Г. Гильзы, капсюля, порохового и взрывного заряда, пули.</item>
<item><b>8. Укажите, из чего состоит пуля 9х18 мм пистолетного патрона ПМ?</b>\n\n
А. Рубашки и сердечника.\n
Б. Оболочки, сердечника и рубашки.\n
В. Оболочки, сердечника.\n
Г. Оболочки, рубашки и свинцового шарика.</item>
<item><b>9. Укажите, для чего служит капсюль 9х18 мм пистолетного патрона ПМ?</b>\n\n
А. Для поджога порохового заряда.\n
Б. Для поджога взрывного заряда.\n
В. Для воспламенения порохового заряда.\n
Г. Для детонации заряда.</item>

<item><b>10.Чем обозначена зона поражения на мишени N 6в при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А.  прямоугольник белого цвета\n
Б. Листом А-4\n
В. черной сплошной линией\n
Г. белой либо черной сплошной линией.</item>

<item><b>11. Укажите, в каком из ответов изложены все команды, которые могут подаваться на исходном рубеже?</b>\n\n
А. «Магазин снарядить», «Вперед», «На огневой рубеж шагом (бегом) марш», «Заряжай».\n
Б. «Магазин снарядить», «К бою», «Вперед», «На огневой рубеж шагом (бегом) марш».\n
В. «Магазин снарядить», «Заряжай», «Вперед», «На огневой рубеж шагом (бегом) марш».\n
Г.  «На огневой рубеж шагом (бегом) марш», «Вперед».</item>

<item><b>12. Обязан ли сотрудник доложить руководителю или помощнику руководителя стрельб о неизрасходовании боеприпасов при выполнении упражнения, если по каким-либо причинам патрон или патроны оказались выброшенными из патронника?</b>\n\n
А. Да.\n
Б. Нет.\n
В. Да, если оказались выброшенными из патронника два патрона.</item>

<item><b>13. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Огонь» («Вперед», «К бою») при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке в направлении мишени, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), включает предохранитель.\n
Б. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), включает предохранитель и докладывает об окончании стрельбы.\n
В. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") согласно условиям выполнения упражнения сотрудник при необходимости выдвигается на огневой рубеж, извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель, досылает патрон в патронник и ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник убирает палец со спускового крючка, удерживая оружие в руке в направлении мишени, становится лицом к мишени и докладывает об окончании стрельбы. При этом затвор находится в крайнем заднем положении на затворной задержке\n
Г. По команде "Огонь" ("Вперед", "К бою") сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), включает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке в направлении мишени, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), выключает предохранитель и докладывает об окончании стрельбы.
</item>
<item><b>14.Какая мишень используется при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. грудная фигура (мишень N 6в) или грудная фигура с кругами (мишень N 4c), неподвижная, зона поражения - прямоугольник размером 21,0 x 29,7 см, расположенный в центре мишени вертикально\n
Б. специальная поясная (мишень N 2), неподвижная. Зона поражения - рука с оружием (темный фон)\n
В. специальная поясная (мишень N 2в), неподвижная\n
Г. поясная фигура (мишень N 7), две грудные фигуры (мишени N 6) или две специальные поясные (мишени N 2, зона поражения - темный фон).</item>
<item><b>15. Разрешается ли сотруднику поправлять или снимать наушники защитные очки при наличии в руках оружия?</b>\n\n
А. Запрещается пользоваться противошумовыми наушниками (защитными очками) во время проведения стрельбы.\n
Б. Разрешается надевать и поправлять во время выполнения упражнения, а снимать при отсутствии оружия в руках стреляющего.\n
В. Противошумные наушники и защитные очки надеваются и поправляются до команды "Заряжай", а снимаются после команды "Осмотрено". При этом указанные действия выполняются при отсутствии оружия в руках стреляющего.\n
Г. Разрешается надевать и поправлять до начала выполнения упражнения, а снимать самостоятельно после израсходования боеприпасов. При этом указанные действия выполняются при отсутствии оружия в руках стреляющего.
</item>
<item><b>16. Разрешается ли сотруднику передавать оружие, боеприпасы или гранаты другим лицам без разрешения руководителя или помощника руководителя стрельб?</b>\n\n
А. Только на учебных стрельбах.\n
Б. Нет, если сотрудник не прошел первоначальную подготовку.\n
В. Да.\n
Г. Нет.</item>
<item><b>17. В каких случаях сотрудник самостоятельно прекращает стрельбу при появлении на мишенном поле….?</b>\n\n
А. людей, машин, животных, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб (гранатометания);\n
Б. людей, животных, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб;\n
В. машин, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб;\n
Г. людей, машин, животных над районом стрельб.</item>
<item><b>18. Укажите все возможные причины «осечки» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Неисправен капсюль патрона; не полностью ввинчен винт рукоятки.\n
Б. Загрязнение канала под ударник; мал выход ударника или забоины на бойке; погнутость верхних краев корпуса магазина.\n
В. Неисправен капсюль патрона; сгущение смазки или загрязнение канала под ударник; не полностью ввинчен винт рукоятки; мал выход ударника или забоины на бойке.\n
Г. Неисправен капсюль патрона; сгущение смазки или загрязнение канала под ударник; погнутость верхних краев корпуса магазина; мал выход ударника или забоины на бойке.</item>
<item><b>19. Назовите все причины, по которым произошел «прихват (ущемление) гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение подвижных частей пистолета.\n
Б. Неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя; загрязнение канала под ударник.\n
В. Загрязнение подвижных частей пистолета; неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя.\n
Г. Загрязнение подвижных частей пистолета; магазина; отражателя.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные способы устранения задержки «недокрытие патрона затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Осмотреть пистолет; дослать затвор вперед толчком руки.\n
Б. Дослать затвор вперед толчком руки; осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Дослать затвор вперед толчком руки.\n
Г. Дослать затвор вперед толчком руки; заменить пистолет.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet8">
        <item><b>1. Имеет ли право сотрудник полиции применять огнестрельное оружие в составе подразделения, если ему угрожают предметом, конструктивно схожим с огнестрельным оружием?</b>\n\n
А. По усмотрению сотрудника.\n
Б. Немеет.\n
В. Имеет, совершаемые с использованием оружия любого вида, либо предметов, конструктивно схожих с настоящим оружием и внешне неотличимых от него, либо предметов, веществ и механизмов, при помощи которых могут быть причинены тяжкий вред здоровью или смерть.
</item>
<item><b>2. Что обязан сделать сотрудник полиции перед применением огнестрельного оружия, кроме случаев, когда промедление в его применении создает непосредственную угрозу жизни и здоровью гражданина или сотрудника полиции либо может повлечь иные тяжкие последствия?</b>\n\n
А. Предъявить служебное удостоверение.\n
Б. Сообщить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств и огнестрельного оружия, свою должность, звание, фамилию.\n
В. Разъяснить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств и огнестрельного оружия, их права и обязанности.\n
Г. Сообщить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств или огнестрельного оружия, о том, что он является сотрудником полиции, предупредить их о своем намерении и предоставить им возможность и время для выполнения законных требований сотрудника полиции.
</item>
<item><b>3. Укажите, для чего предназначена гильза 9х18 мм пистолетного патрона ПМ?</b>\n\n
А. Для помещения порохового заряда.\n
Б. Для соединения всех частей патрона.\n
В. Для помещения порохового заряда и соединения всех частей патрона.\n
Г. Для помещения порохового и взрывного заряда и соединения всех частей патрона.</item>
<item><b>4. Вес пистолета Макарова с магазином без патронов?</b>\n\n
А. 820 г.\n		               
Б. 720 г.\n
В. 730 г.\n		               
Г. 830 г.</item>
<item><b>5. Вес пистолета Макарова со снаряженным магазином?</b>\n\n
А. 820 г.\n                                 
Б. 720 г.\n
В. 810 г.\n                                
Г. 710 г.</item>
<item><b>6. До какого расстояния сохраняется убойная сила полета пули 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 420 метров\n                                 
Б. 320 метров\n
В. 350 метров\n                                 
Г. 310 метров</item>
<item><b>7. Начальная скорость полета пули 9 мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 315 м/с.\n                                      
Б. 315 м/ч.\n
В. 300 м/с.\n                                      
Г. 350 м/с.</item>
<item><b>8. До какого расстояния наиболее эффективен огонь из 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. до 25 метров.\n		             
Б. до 50 метров.\n
В. до 150 метров.\n		             
Г. до 350 метров.</item>
<item><b>9. Вес пули 9х18 мм пистолетного патрона ПМ (грамм)?</b>\n\n
А. 6,1.\n                                                                           
Б. 6,5.\n
В. 8.\n                                                                              
Г. 9.</item>
<item><b>10. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Осмотрено» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде «Осмотрено» сотрудник берет магазин (магазины) в свободную от удержания пистолета руку, снимает затвор с затворной задержки, производит спуск курка в направлении мишени, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру (при наличии нескольких магазинов другой убирается в карман для запасного магазина кобуры (подсумок для размещения магазинов к пистолету) либо в карман форменного обмундирования) и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры), становится лицом в направлении мишеней.\n
Б. По команде «Осмотрено» сотрудник берет магазин в свободную руку, снимает затвор с затворной задержки, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.\n
В. По команде «Осмотрено» сотрудник снимает затвор с затворной задержки, производит спуск курка в направлении мишени, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.\n
Г. По команде «Осмотрено» сотрудник берет магазин в свободную руку, снимает затвор с затворной задержки, производит спуск курка в направлении мишени, выключает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.
</item>
<item><b>11. Укажите правильные действия сотрудника по команде "Заряжай" при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде «Заряжай» сотрудник снаряжает магазин, извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки и в зависимости от условий выполнения упражнения досылает патрон в патронник, или убирает пистолет в кобуру и застегивает ее, или удерживает его в руке в направлении мишени и докладывает о готовности к стрельбе.\n
Б. По команде «Заряжай» сотрудник извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки и в зависимости от условий выполнения упражнения досылает патрон в патронник, или убирает пистолет в кобуру, или удерживает его в руке в направлении мишени и докладывает о готовности к стрельбе.\n
В. По команде «Заряжай» сотрудник извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки, досылает патрон в патронник и докладывает о готовности к стрельбе.\n
Г. По команде «Заряжай» в зависимости от условий выполнения упражнения сотрудник, не полностью извлекая пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры) либо извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры). После заряжания оружия докладывает о готовности к стрельбе.</item>
<item><b>12. Укажите правильные действия сотрудника при возникновении задержки при стрельбе?</b>\n\n
А. По возможности включает предохранитель и поднимает свободную от удержания оружия руку вверх.\n
Б. Поднимает свободную от удержания оружия руку вверх.\n
В. Прекращает стрельбу и поднимает свободную от удержания оружия руку вверх.\n
Г. Поднимает свободную от удержания оружия руку вверх и докладывает о задержке руководителю стрельб.</item>
<item><b>13.В каком из ответов изложены все условия, при которых сотрудник оценивается «неудовлетворительно», при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. нарушил порядок выполнения упражнения, превысил время, отведенное на выполнение упражнения, зона поражения поражена менее двух раз.\n
Б. не нарушил порядок выполнения упражнения, и не превысил время, отведенное на выполнение упражнения, зона поражения поражена двумя и более пулями.\n
В. произвел четыре выстрела, не нарушив порядок выполнения упражнения, и не превысил время, отведенное на выполнение упражнения. При попадании в обозначающую зону не менее двух раз.</item>
<item><b>14. Сколько времени отводится сотруднику на выполнение упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. 14-15 сек.\n                                       
Б. 9-11 сек.\n
В. 12-14 сек.\n                                       
Г. 10-12 сек.</item>
<item><b>15. Разрешается ли сотруднику открывать или вести огонь (гранатометание) при поднятом белом флаге (фонаре белого огня, открытом белом секторе визуального сигнального устройства) на командном пункте тира (стрельбища, полигона)?</b>\n\n
А. Только с разрешения руководителя или помощника руководителя стрельб.\n
Б. Только с разрешения руководителя стрельб.\n
В. Да.\n
Г. Нет.</item>
<item><b>16. Допускается ли сотрудник, не сдавший зачет в начале каждого учебного года по повторению (изучению) правовых основ применения оружия, правил стрельбы, материальной части и тактико-технических характеристик оружия и боеприпасов, до практических стрельб?</b>\n\n
А. До стрельб не допускается, а до гранатометания допускается.\n
Б. До гранатометания не допускается, а до стрельб допускается.\n
В. До стрельб и гранатометания допускается.\n
Г. До стрельб и гранатометания не допускается.</item>
<item><b>17. Какое положение полностью соответствует требованиям Наставления по огневой подготовке?</b>\n\n
А. Сотрудники выполняют упражнения стрельб из закрепленного исправного, приведенного к нормальному бою оружия, у которого кучность стрельбы и положение средней точки попадания удовлетворяет предъявляемым требованиям к данному виду оружия. Сотрудники, за которыми оружие не закреплено, выполняют упражнения стрельб из исправного, приведенного к нормальному бою оружия, полученного для проведения стрельб.\n
Б. При неполной разборке пистолета: отделить затвор от рамки, для чего оттянуть спусковую скобу вниз, перекосив ее влево (вправо), упереть ее в рамку, после чего отвести затвор в крайнее заднее положение, приподняв его задний конец, выдвинуть вперед, сняв со ствола, снять со ствола возвратную пружину; вернуть спусковую скобу в исходное положение; при этом части пистолета необходимо класть на стол в порядке очередности разборки; запрещается бросать части пистолета.\n
В. По команде «Осмотрено» сотрудник ставит затвор на затворную задержку, производит спуск курка в направлении мишени, включает предохранитель, вставляет магазин в основание рукоятки, убирает пистолет в кобуру, при наличии нескольких магазинов убирает один в карман кобуры и застегивает ее, а остальные – в карман форменного обмундирования.\n
Г. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник заряжает магазин (магазины) патронами и убирает его (их).</item>


<item><b>18. Укажите все возможные причины, по которым произошла «неподача или непродвижение патрона из магазина в патронник» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Погнутость верхних краев корпуса магазина.\n
Б. Погнутость верхних краев корпуса магазина; загрязнение магазина и подвижных частей пистолета.\n
В. Погнутость верхних краев корпуса магазина; неисправность выбрасывателя; загрязнение магазина и подвижных частей пистолета.\n
Г. Неисправность выбрасывателя; загрязнение магазина и подвижных частей пистолета.</item>
<item><b>19. Назовите все возможные способы устранения «осечки» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет; отправить пистолет в мастерскую.\n
Б. Перезарядить пистолет; ввинтить винт рукоятки до отказа; отправить пистолет в мастерскую.\n
В. Осмотреть; ввинтить винт рукоятки до отказа; отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Перезарядить пистолет; осмотреть и прочистить пистолет; ввинтить винт рукоятки до отказа; отправить пистолет в мастерскую.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные способы устранения задержки «неподача или непродвижение патрона из магазина в патронник» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Перезарядить пистолет и продолжить стрельбу. Прочистить пистолет и магазин. Заменить неисправный магазин.\n
Б. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет; заменить неисправный магазин.\n
В. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет и магазин; заменить неисправную.\n
Г. Перезарядить пистолет; прочистить пистолет и магазин; заменить неисправную пружину магазин.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet9">
        <item><b>1. Необходимо ли уведомлять прокурора о случаях причинения гражданину ранения либо наступления его смерти в результате применения сотрудниками полиции физической силы, специальных средств или огнестрельного оружия?</b>\n\n
А. Только по указанию руководителя СОГ или начальника ОВД.\n
Б. Да, если пострадавшие граждане не являются преступниками.\n
В. Прокурор не уведомляется.\n
Г. Необходимо во всех случаях.</item>
<item><b>2. Что обязан сделать сотрудник полиции перед применением огнестрельного оружия, кроме случаев, когда промедление в его применении создает непосредственную угрозу жизни и здоровью гражданина или сотрудника полиции либо может повлечь иные тяжкие последствия?</b>\n\n
А. Предъявить служебное удостоверение.\n
Б. Сообщить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств и огнестрельного оружия, свою должность, звание, фамилию.\n
В. Разъяснить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств и огнестрельного оружия, их права и обязанности.\n
Г. Сообщить лицам, в отношении которых предполагается применение физической силы, специальных средств или огнестрельного оружия, о том, что он является сотрудником полиции, предупредить их о своем намерении и предоставить им возможность и время для выполнения законных требований сотрудника полиции.</item>

<item><b>3. Боевая скорострельность 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 120 выстрелов в минуту.\n          
Б. 100 выстрелов в минуту.\n
В. 40 выстрелов в минуту.\n            
Г. 30 выстрелов в минуту.</item>
<item><b>4. Калибр ствола пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 8 мм.\n                                          
Б. 7 мм.\n
В. 9,19 мм.\n                                      
Г. 9 мм.</item>

<item><b>5. Укажите, для чего служит предохранитель пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для удобства обращения с пистолетом.\n
Б. Служит для удержания курка на боевом и предохранительном взводе.\n
В. Служит для обеспечения безопасности обращения с пистолетом.\n
Г. Служит для удержания курка на боевом и предохранительном взводе.</item>

<item><b>6. Укажите, для чего служит ударник в пистолете Макарова?</b>\n\n
А. Для воспламенения капсюля.\n
Б. Для нанесения удара по патрону.\n
В. Для разбития капсюля.\n
Г. Для разбития патрона.</item>

<item><b>7. Назначение пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 9-мм пистолет Макарова является личным оружием нападения и защиты и предназначен для поражения противника на коротких расстояниях.\n
Б. 9-мм пистолет Макарова является табельным огнестрельным оружием сотрудника полиции.\n
В. 9-мм пистолет Макарова является огнестрельным оружием, предназначенным для защиты граждан.</item>

<item><b>8. Какой вид огня конструктивно заложен в пистолет Макарова?</b>\n\n
А. Автоматический.\n
Б. Одиночный.\n
В. Одиночный и автоматический.</item>

<item><b>9. Принцип работы автоматики 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Основан на работе возвратной пружины.\n
Б. Основан на выбросе пороховых газов.\n
В. Основан на отдаче свободного хода затвора.</item>


<item><b>10. Из какого положения сотрудник выполняет упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. Стоя, из-за укрытия.\n                                        
Б. Сидя в салоне стоящей автомашины.\n
В. Стоя.\n                                                                  
Г. Стоя, с колена.</item>


<item><b>11. Каким количеством пуль необходимо поразить зону поражения при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета, чтобы сотрудник был оценен «удовлетворительно»?</b>\n\n
А. зона поражения поражена тремя и более пулями.\n
Б. зона поражения поражена четырьмя и более пулями.\n
В. зона поражения поражена двумя и более пулями.\n
Г. зона поражения поражена одной и более пулями.</item>


<item><b>12. Укажите правильную форму доклада сотрудника после получения и осмотра боеприпасов?</b>\n\n
А. «Три боевых патрона получил и осмотрел».\n
Б. «Сержант полиции Иванов три боевых патрона получил и осмотрел, замечаний нет».\n
В. «Сержант полиции Иванов патроны получил».\n
Г. «Сержант полиции Иванов три боевых патрона получил и осмотрел».</item>


<item><b>13. Укажите правильные действия сотрудника по команде «Приготовиться к стрельбе» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде "Приготовиться к стрельбе" сотрудник извлекает пистолет из кобуры, проверяет отсутствие патрона в патроннике, опробует ударно-спусковой механизм оружия, производя несколько выстрелов вхолостую в направлении мишени (при этом курок взводится свободной рукой после каждого выстрела), включает предохранитель и убирает оружие в кобуру.\n
Б. По команде "Приготовиться к стрельбе" сотрудник не полностью извлекая пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры) либо извлекает пистолет из кобуры, вставляет снаряженный магазин в основание рукоятки пистолета, убирает пистолет в кобуру и застегивает ее (если предусмотрено конструкцией кобуры). После заряжания оружия докладывает о готовности к стрельбе.\n
В. По команде "Приготовиться к стрельбе" сотрудник опробует ударно-спусковой механизм оружия, производя несколько выстрелов вхолостую в направлении мишени (при этом курок взводится свободной рукой после каждого выстрела).</item>


<item><b>14. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Оружие к осмотру» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник включает предохранитель, отводит затвор назад и ставит его на затворную задержку. Вкладывает магазин под большой палец руки, удерживающей оружие, впереди предохранителя так, чтобы подаватель магазина был на 2 - 3 см выше верхнего среза затвора, и предъявляет пистолет и магазин к осмотру. Если при стрельбе использовалось несколько магазинов, то все магазины представляются к осмотру.\n
Б. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), выключает предохранитель, отводит затвор назад и ставит его на затворную задержку. Вкладывает магазин под большой палец руки, удерживающей оружие, впереди предохранителя так, чтобы подаватель магазина был на 2 - 3 см выше верхнего среза затвора, и предъявляет пистолет и магазин к осмотру.\n
В. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник извлекает магазин из основания рукоятки пистолета. Если перед командой «Оружие к осмотру» подавалась команда «Разряжай» сотрудник, удерживая пистолет в направлении мишени, выключает предохранитель, отводит затвор назад и ставит его на затворную задержку. Вкладывает магазин под большой палец руки, удерживающей оружие, впереди предохранителя так, чтобы подаватель магазина был на 2 - 3 см выше верхнего среза затвора, и предъявляет пистолет и магазин к осмотру. Если при стрельбе использовалось несколько магазинов, то все магазины представляются к осмотру.\n
Г. По команде «Оружие к осмотру» сотрудник извлекает пистолет из кобуры (если пистолет находится в кобуре), включает предохранитель и в соответствии с условиями и порядком выполнения упражнения досылает патрон в патронник, ведет прицельный огонь. По окончании стрельбы сотрудник принимает исходное положение, удерживая оружие в руке в направлении мишени, снимает затвор с затворной задержки (если затвор встал в крайнее заднее положение на затворную задержку), выключает предохранитель и докладывает об окончании стрельбы.</item>
<item><b>15. Разрешается ли сотруднику направлять заряженное оружие на людей или в направлениях их возможного появления при проведении стрельб?</b>\n\n
А. Разрешается, только если предохранитель выключен.\n
Б. Разрешается, только если предохранитель включен.\n
В. Разрешается.\n
Г. Запрещается.</item>

<item><b>16. Кто из нижеуказанных руководителей дает разрешение на открытие огня при проведении стрельб?</b>\n\n
А. Руководитель стрельб.\n
Б. Руководитель (помощник руководителя) стрельб.\n
В. Помощник руководителя стрельб.\n
Г. Руководитель (начальник) органа (подразделения) или его заместители.</item>

<item><b>17. Разрешается ли сотруднику оставлять оружие, боеприпасы на огневом рубеже или в иных местах?</b>\n\n
А. Запрещается оставлять оружие и боеприпасы на огневом рубеже или в иных местах, а также передавать их другим лицам без разрешения руководителя (помощника руководителя) стрельб.\n
Б. Разрешается оставлять оружие и боеприпасы на огневом рубеже или в иных местах, а также передавать их другим лицам.\n
В. Разрешается при крайней необходимости.\n
Г. Разрешается.</item>

<item><b>18. Назовите все причины, по которым произошел «прихват (ущемление) гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение подвижных частей пистолета.\n
Б. Неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя; загрязнение канала под ударник.\n
В. Загрязнение подвижных частей пистолета; неисправность выбрасывателя, его пружины или отражателя.\n
Г. Загрязнение подвижных частей пистолета; магазина; отражателя.</item>
<item><b>19. Укажите все возможные способы устранения задержки «недокрытие патрона затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Осмотреть пистолет; дослать затвор вперед толчком руки.\n
Б. Дослать затвор вперед толчком руки; осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Дослать затвор вперед толчком руки.\n
Г. Дослать затвор вперед толчком руки; прочистить пистолет.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные способы устранения задержек, если произошла «автоматическая стрельба» из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Отправить пистолет в мастерскую.\n
Б. Осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Осмотреть и прочистить пистолет; заменить шептало или пружину шептала; отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Осмотреть и прочистить пистолет; отправить пистолет в мастерскую.
</item>
    </string-array>
    <string-array name="bilet10">
        <item><b>1. В каком случае сотрудник полиции имеет право обнажить огнестрельное оружие и привести его в готовность?</b>\n\n
А. Если в создавшейся обстановке могут возникнуть основания для его применения, предусмотренные статьей 23 Федерального закона «О полиции».\n
Б. Только по указанию старшего группы (наряда).\n
В. Только по указанию дежурного по ОВД.\n
Г. Если в создавшейся обстановке могут возникнуть основания для применения физической силы или специальных средств, предусмотренные Федеральным законом «О полиции».</item>
<item><b>2. Какое положение полностью соответствует ФЗ РФ «О полиции» «Сотрудник полиции имеет право лично или в составе подразделения (группы) применять огнестрельное оружие в следующих случаях: …»?</b>\n\n
А. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни или наносящего чрезмерный вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Б. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
В. Для обезвреживания опасного животного, угрожающего жизни и здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.\n
Г. Для обезвреживания животного, угрожающего жизни или наносящего вред здоровью граждан и (или) сотрудника полиции.</item>
<item><b>3. Из скольких основных частей состоит пистолет Макарова?</b>\n\n
А. 6.\n            		                       
Б. 7.\n
В. 8.\n                                                
Г. 9.</item>
<item><b>4.  Укажите, для чего служит возвратная пружина пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Служит для возвращения затвора в переднее положение после выстрела.\n
Б. Служит для возвращения затвора после выстрела, смягчения отдачи и обеспечения автоматической перезарядки пистолета.\n
В. Служит для возвращения затвора после выстрела и удержания курка на боевом и предохранительном взводе.\n
Г. Служит для возвращения затвора в заднее или переднее положение после выстрела.</item>
<item><b>5. Укажите, для чего служит пружина подавателя магазина к пистолету Макарова?</b>\n\n
А. Служит для подачи вверх подавателя с патронами при стрельбе.\n
Б. Служит для подачи патронов.\n
В. Служит для удержания патронов.\n
Г. Служит для удобства снаряжения магазина.</item>
<item><b>6. Укажите, для чего служит рамка пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Для присоединения к ней всех частей пистолета и помещения магазина.\n
Б. Для соединения всех частей пистолета.\n
В. Для соединения частей затвора к пистолету.\n
Г. Для помещения патронов.</item>
<item><b>7. Укажите полный комплект принадлежностей к пистолету Макарова?</b>\n\n
А. Два запасных магазина, протирка, кобура, пистолетный ремешок.\n
Б. Запасной магазин, протирка, кобура, пистолетный ремешок.\n
В. Запасной магазин, протирка, ершики, кобура, пистолетный ремешок.\n
Г. Запасной магазин, протирка.</item>
<item><b>8. Боевая скорострельность 9-мм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 120 выстрелов в минуту.\n         
Б. 100 выстрелов в минуту.\n
В. 40 выстрелов в минуту.\n           
Г. 30 выстрелов в минуту.</item>
<item><b>9. Из скольких частей состоит ударно-спусковой механизм пистолета Макарова?</b>\n\n
А. 6.\n            		                       
Б. 7.\n
В. 8.\n                                                
Г. 9.</item>
<item><b>10. Какое количество патронов выдается сотруднику для выполнения упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. 3 шт.\n                                        
Б. 5 шт.\n
В. 4 шт.\n                                        
Г. 8 шт.</item>
<item><b>11.В каком из ответов правильно изложен порядок выполнения упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А.  По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на огневой рубеж, выполнив действия команды "Заряжай", докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Огонь" и одновременно включает секундомер. По этой команде сотрудник извлекает пистолет из кобуры, принимает положение для стрельбы, выключает предохранитель, досылает патрон в патронник и производит четыре прицельных выстрела в зону поражения. По истечении времени, отведенного на выполнение упражнения, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Стой, прекратить огонь".\n
Б. По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на огневой рубеж (за укрытием), выполнив действия команды "Заряжай", докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Огонь" и одновременно включает секундомер. По этой команде сотрудник принимает положение для стрельбы из-за укрытия, извлекает пистолет из кобуры, досылает патрон в патронник и производит по два прицельных выстрела в каждую ростовую фигуру преступника. Руководитель (помощник руководителя) стрельб по истечении установленного времени подает команду "Стой, прекратить огонь".\n
В. По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на исходный рубеж (20 м), выполнив действия команды "Заряжай", и докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Вперед" и одновременно включает секундомер. По этой команде сотрудник бегом выдвигается на огневой рубеж и, достигнув его, извлекает пистолет из кобуры, принимает положение для стрельбы, выключает предохранитель, досылает патрон в патронник и производит прицельные выстрелы в колесо, затем в грудную фигуру. По истечении времени руководитель (помощник руководителя) стрельб подает команду "Стой, прекратить огонь".\n
Г. По команде руководителя (помощника руководителя) стрельб сотрудник выходит на огневой рубеж, выполнив действия команды "Заряжай", принимает положение для стрельбы и докладывает о готовности к стрельбе. Проверив готовность сотрудника к стрельбе, руководитель (помощник руководителя) подает команду "Огонь". По этой команде сотрудник снимает оружие с предохранителя, устанавливает необходимый режим огня, досылает патрон в патронник и производит три прицельных выстрела в мишень.</item>
<item><b>12. Укажите, как передается пистолет сотруднику, за которым оружие не закреплено, на исходном рубеже по команде руководителя (помощника руководителя) стрельб?</b>\n\n
А. Оружие передается незаряженным, с включенным предохранителем, пистолетной рукояткой вперед, при этом ствол оружия должен быть направлен вверх или вниз.\n
Б. Оружие передается заряженным, с выключенным предохранителем, при передаче ствол оружия должен быть направлен в сторону сотрудника.\n
В. Оружие передается пистолетной рукояткой вниз, при этом ствол оружия должен быть направлен в сторону.\n
Г.  Оружие передается незаряженным, с выключенным предохранителем.</item>
<item><b>13. Укажите правильные действия сотрудника по команде: «Магазин (магазины) снарядить» при стрельбе из пистолета?</b>\n\n
А. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник снаряжает магазин (магазины) патронами, вставляется в карман кобуры для запасного магазина, удерживаются в руке или убираются в карман форменного обмундирования в зависимости от условий выполнения упражнения.\n
Б. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник заряжает магазин (магазины) патронами и удерживает его (их) в руке.\n
В. По команде "Магазин (магазины) снарядить" согласно условиям выполнения упражнения сотрудник снаряжает магазин необходимым количеством патронов и удерживает его в руке. При снаряжении сотрудником нескольких магазинов один из них вставляется в карман кобуры для запасного магазина (подсумок для размещения магазинов к пистолету), другой удерживается в руке или убирается в карман форменной одежды.\n
Г. По команде «Магазин (магазины) снарядить» сотрудник заряжает магазин (магазины) патронами и удерживает его (их) в руке. При снаряжении сотрудником нескольких магазинов один из них вставляется в карман кобуры для запасного магазина, другие удерживаются в руке.</item>
<item><b>14. На каком расстоянии находится огневой рубеж при выполнении упражнения 4 (3) из пистолета?</b>\n\n
А. 25 м.\n
Б. 15 м.\n
В. 20 м.\n
Г. 10 м.</item>
<item><b>15. Разрешается ли сотруднику открывать или вести огонь из неисправного оружия?</b>\n\n
А. Разрешается, только с разрешения руководителя или помощника руководителя стрельб.\n
Б. Разрешается, только с разрешения руководителя стрельб.\n
В. Разрешается.\n
Г. Запрещается.</item>
<item><b>16. Разрешается ли сотруднику открывать или вести огонь (гранатометание) при поднятом белом флаге (фонаре белого огня, открытом белом секторе визуального сигнального устройства) на командном пункте тира (стрельбища, полигона)?</b>\n\n
А. Только с разрешения руководителя или помощника руководителя стрельб.\n
Б. Только с разрешения руководителя стрельб.\n
В. Да.\n
Г. Нет.</item>
<item><b>17. В каких случаях сотрудник самостоятельно прекращает стрельбу при появлении на мишенном поле….?</b>\n\n
А. людей, машин, животных, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб (гранатометания);\n
Б. людей, животных, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб;\n
В. машин, низко летящих летательных аппаратов над районом стрельб;\n
Г. людей, машин, животных над районом стрельб.</item>
<item><b>18. Укажите все возможные способы устранения задержки «прихват гильзы затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Выбросить прихваченную гильзу.\n
Б. Выбросить прихваченную гильзу; отправить пистолет в мастерскую.\n
В. Выбросить прихваченную гильзу и продолжить стрельбу; при неисправности выбрасывателя с пружиной или отражателя отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Выбросить прихваченную гильзу; при неисправности выбрасывателя с пружиной отправить пистолет в мастерскую.</item>
<item><b>19. Укажите все возможные способы устранения задержек, если произошла «автоматическая стрельба» из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Отправить пистолет в мастерскую.\n
Б. Осмотреть и прочистить пистолет.\n
В. Осмотреть и прочистить пистолет; заменить шептало или пружину шептала; отправить пистолет в мастерскую.\n
Г. Осмотреть и прочистить пистолет; отправить пистолет в мастерскую.</item>
<item><b>20. Укажите все возможные причины, по которым могло произойти «недокрытие патрона затвором» при стрельбе из пистолета Макарова?</b>\n\n
А. Загрязнение патронника, пазов рамки и чашечки затвора; затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.\n
Б.  Загрязнение канала под ударник; закрытие патронника, пазов рамки и чашечки затвора.\n
В. Закрытие патронника, пазов рамки и чашечки затвора; загрязнение канала под ударник, затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.\n
Г. Затруднительное движение выбрасывателя из-за загрязнения пружины выбрасывателя или гнетка.</item>
    </string-array>


<!---Ответы-->
    <string-array name="otvet1">
        <item>Б</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
    </string-array>

    <string-array name="otvet2">
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>Б</item>
        <item>Г</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet3">
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet4">
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet5">
        <item>Г</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet6">
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet7">
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet8">
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet9">
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>Б</item>
        <item>Г</item>
    </string-array>
    <string-array name="otvet10">
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>Б</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>Б</item>
        <item>Б</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>А</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
        <item>В</item>
        <item>Г</item>
        <item>А</item>
    </string-array>

<integer-array name="kvootvet1">
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>3</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>

    <integer-array name="kvootvet2">
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet3">
<item>3</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet4">
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet5">
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet6">
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet7">
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet8">
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet9">
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>3</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>3</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
    <integer-array name="kvootvet10">
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
<item>4</item>
    </integer-array>
</resources>